<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
        <title>Русская Православная Церковь</title>
        <description>Русская Православная Церковь - Прот. Евгений</description>
        <link>http://username.github.io</link>
        <atom:link href="http://username.github.io/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <lastBuildDate>Mon, 20 Oct 2025 17:44:37 +0000</lastBuildDate>
        <pubDate>Mon, 20 Oct 2025 17:44:37 +0000</pubDate>
        <ttl>60</ttl>


        <item>
                <title>Поминовение Высокопреосвященнейшего Митрополита Илариона</title>
                <description>&lt;p class=&quot;note&quot; title=&quot;ПОМИНОВЕНИЕ&quot;&gt;&lt;strong&gt;Высокопреосвященнейшего Митрополита Илариона&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Христос Воскресе, дорогие братья и сестры!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;С большой грустью сообщаем, что Днем 16 мая 2022 года, на 75-м году жизни, в одной из больниц Нью-Йорка после продолжительной болезни скончался Первоиерарх Русской Зарубежной Церкви митрополит Восточно-Американский и Нью-Йоркский Иларион.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Архипастыри, духовенство и все верные чада Русской зарубежной церкви возносят в эти дни усиленные молитвы о упокоении души этого замечательного подвижника православной веры, неустанного поборника единства русской православной церкви.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В день погребения Высокопреосвященнейшего митрополита Илариона,
которое состоится в Свято-Троицком монастыре в Джорданвилле
В ВОСКРЕСЕНЬЕ 22 МАЯ
в нашей церкви после Божественной Литургии будет совершена
ПОМИНАЛЬНАЯ СЛУЖБА.
После этого отец Евгений расскажет о служении и подвиге
всеми любимого архипастыря Русской Зарубежной Церкви ХХI века.
Приглашаем всех прихожан и гостей принять участие
в поминальной службе, беседе с настоятелем
и приготовленной сестричеством трапезе.&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;note&quot; title=&quot;His Eminence Metropolitan Hilarion&quot;&gt;&lt;strong&gt;Commemorate&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Christ is Risen, dear brothers and sisters!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;It is with great sadness that we inform you that
on the afternoon of May 16, 2022, at the age of 75,
the First Hierarch of the Russian Church Abroad,
Metropolitan Hilarion of Eastern America and New York,
died in a hospital in New York after a long illness.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The archipastors, clergy and all the faithful children of the Russian Church Abroad
offer up intense prayers these days for the repose of the soul
of this remarkable ascetic of the Orthodox faith,
a tireless upholder of the unity of the Russian Orthodox Church.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;On the day of the burial of His Eminence Metropolitan Hilarion,
to be held at Holy Trinity Monastery in Jordanville
ON SUNDAY 22 MAY
in our church, after the Divine Liturgy,
MEMORIAL SERVICE.
After that, Father Eugene will tell about the service and feat
beloved archipastor of the Russian Church Abroad of the 21st century.
We invite all parishioners and guests to participate.
in a memorial service, a conversation with the rector
and a meal prepared by the sisterhood.&lt;/p&gt;
</description>
                <link>http://username.github.io/2022/05/20/commemorate-his-eminence-metropolitan-hilarion/</link>
                <guid>http://username.github.io/2022/05/20/commemorate-his-eminence-metropolitan-hilarion</guid>
                <pubDate>Fri, 20 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        </item>

        <item>
                <title>Благословение воды с погружением&lt;br /&gt;Креста Господня</title>
                <description>&lt;p class=&quot;note&quot; title=&quot;БЛАГОСЛОВЕНИЕ ВОДЫ&quot;&gt;&lt;strong&gt;С погружением Креста Господне&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Внимание всем, кто хочет встретить Христа, Искупление и Воду&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;СУББОТА, 15 ЯНВАРЯ 2022 г., 14:00&lt;br /&gt;
LA JOLLA COVE&lt;br /&gt;
1100 COAST BLVD.&lt;br /&gt;
LA JOLLA CA 92037&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Мы встретимся в 2:00 в La Jolla Cove для освещения воды с последюущим погружением Креста Господня. Если позволит погода, после погружения Креста на лужайке над бухтой состоится православная вечерня.
Пожалуйста, принесите с собой обед для пикника, закуски и напитки.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Приезжайте к 13:30 или раньше, чтобы найти место для парковки!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Для получения дополнительной информации обращайтесь:&lt;br /&gt;
Fr. Simeon Corona &lt;a href=&quot;tel:+16197606373&quot;&gt;(619)760-6373&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;mailto:frsimeonbcorona@gmail.com&quot;&gt;frsimeonbcorona@gmail.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;note&quot; title=&quot;THE BLESSING OF THE WATERS&quot;&gt;&lt;strong&gt;WITH THEOPHANY CROSS DIVE!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Attention All who want to encounter Christ, Redemption and the Water&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;(Orthodox Christian participation in Jesus’ Baptism!)&lt;br /&gt;
SATURDAY, JANUARY 15, 2022, 2:00pm&lt;br /&gt;
LA JOLLA COVE&lt;br /&gt;
1100 COAST BLVD.&lt;br /&gt;
LA JOLLA CA 92037&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;We will be meeting at 2:00 at La Jolla Cove for the Blessing of the Waters, with the culminating cross dive. As weather permits, after the Cross Dive, an Orthodox Vespers will be held on the lawn above the cove.
Please bring your own picnic lunch, snacks and beverages to enjoy.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Arrive by 1:30PM or earlier to ensure parking!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;For more info contact:
Fr. Simeon Corona &lt;a href=&quot;tel:+16197606373&quot;&gt;(619)760-6373&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;mailto:frsimeonbcorona@gmail.com&quot;&gt;frsimeonbcorona@gmail.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
                <link>http://username.github.io/2022/01/01/water-blessing/</link>
                <guid>http://username.github.io/2022/01/01/water-blessing</guid>
                <pubDate>Sat, 01 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        </item>

        <item>
                <title>Рождественское послание Правящeго Архиерея</title>
                <description>&lt;p class=&quot;note&quot; title=&quot;РОЖДЕСТВЕНСКОЕ ПОСЛАНІЕ&quot;&gt;&lt;strong&gt;Христосъ Раждается! Славите!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;РОЖДЕСТВЕНСКОЕ ПОСЛАНІЕ&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Правящаго Архіерея Западно-Американской Епархіи&lt;br /&gt;
Всечестные Отцы, Досточтимые Монашествующіи и&lt;br /&gt;
Благочестивая Паства Западно-Американской Епархіи&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Рождественскiй Постъ – это путь, ведущій насъ къ великому свѣтилу на горизонтѣ,
подобно яркой звѣздѣ, приведшихъ волхвовъ къ Виѳлеему. То, что предстало передъ нами
въ теченіе этихъ дней — это великое торжество Рожденія Господа, которое все ближе
притягиваетъ насъ къ себѣ; и сейчасъ входя въ пещеру, мы сливаемся съ тысячами и
милліонами людей на протяженiи двухъ тысячелѣтій приходившихъ почтить Его
Рождество. И здѣсь, на томъ же мѣстѣ какъ и они, мы находимъ завершеніе нашего
путешествія.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Міръ же, въ свою очередь, притягиваетъ насъ ко многимъ вещамъ: къ смущенію, къ
волненію, и даже къ отчаянію. Порой, онъ тянетъ насъ къ исполненію собственныхъ
желаній, порой отталкиваетъ насъ отъ Бога. Мы, безусловно, являемся свидѣтелями всего
этого въ наши дни. Однако, звѣзда Виѳлеемская неуклонно влечетъ насъ къ Рождеству
Того, Который преодолѣваетъ нашъ грѣхъ и прiобщаетъ насъ къ радости Его жизни; и
Церковь безпрестанно призываетъ насъ именно къ той жизни, Имъ дарованной, которая
освобождаетъ насъ отъ узъ тьмы и смерти.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Мы пришли къ апоѳеозу этого пути: мы нынѣ раздѣляемъ радость этого Праздника.
Однако, даже и это является лишь путевымъ столбомъ на великомъ пути. Останемся же
вѣрными, продолжая слѣдовать нашему христіанскому призванію, пока не настанетъ день,
когда мы сможемъ соединиться съ Господомъ въ Его Царствіи - съ Господомъ, днесь
пришедшимъ въ нашъ міръ и въ наши сердца.&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;Призывая на васъ всякое благословеніе отъ Новорожденнаго Господа,&lt;/center&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/kirill-signature-ru.jpg#center&quot; alt=&quot;Подпись&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;Рождество во плоти нашего Господа, Бога и Спасителя, Іисуса Христа&lt;br /&gt;
25 декабря 2021 г. / 7 января 2022 г.&lt;/center&gt;

&lt;p class=&quot;note&quot; title=&quot;NATIVITY EPISTLE&quot;&gt;&lt;strong&gt;Christ is born! Glorify Him!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;NATIVITY EPISTLE&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Of the Ruling Archbishop&lt;br /&gt;
of the Western American Diocese ROCOR&lt;br /&gt;
Reverend Fathers, Venerable Monastics,&lt;br /&gt;
and Pious Faithful&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The fast of the Nativity is a journey that leads us towards a great light on the horizon, as
once a star led the magi to Bethlehem. What was set before us during these days has been the
great feast of our Lord’s birth, drawing us ever closer to itself; and now we arrive at the cave, to
join with the thousands and millions who have come for two millennia to venerate His birth,
and we find the fulfilment of our journey in the same place as they.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The world, for its part, draws us towards many things: confusion, anxiety, even despair.
At times it draws us toward our own desires, at times, directly away from God. We certainly
witness all these things in our day. But the star of Bethlehem draws us ever towards the birth of
God himself, who overcomes our sin and unites us to the joy of his own life; and the Church
calls us ever toward the life He gives, which sets us free from the bonds of darkness and death.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;We have arrived at the climax of this journey; we celebrate now the joy of the feast. Yet
even this is but a way-post along the greater path. Let us remain faithful, continuing in the
response to our Christian calling, until one day we join in His Kingdom the Lord Who today has
come into our world and our hearts.&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;Conveying to you every blessing from the Newborn Lord,&lt;/center&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/kirill-signature-en.jpg#center&quot; alt=&quot;Подпись&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;center&gt;The Nativity According to the Flesh of our Lord, God and Saviour, Jesus Christ&lt;br /&gt;
 25 December 2017 / 7 January 2018&lt;/center&gt;

</description>
                <link>http://username.github.io/2021/12/31/nativity-message/</link>
                <guid>http://username.github.io/2021/12/31/nativity-message</guid>
                <pubDate>Fri, 31 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        </item>

        <item>
                <title>Встреча иконы &quot;Умягчение злых сердец&quot;!</title>
                <description>&lt;p class=&quot;note&quot; title=&quot;Чудотворная мироточивая икона Божией Матери&quot;&gt;&lt;strong&gt;“Умягчение злых сердец”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В четверг 16го сентября 2021г. по благодати Божией наш храм посетит чудотворная мироточивая икона Божией Матери “Умягчение злых сердец”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Приглашаем всех на молебен перед чудотворной иконой. Встреча иконы в 18:30.&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;note&quot; title=&quot;Истрия чудотворного образа&quot;&gt;&lt;i&gt;…Сергей и Маргарита Фомины приобрели икону в обычном церковном магазине в конце 1990-х. Мироточить образ начал в 1998 году, и с тех пор этот процесс продолжается практически непрерывно. Теперь для иконы специально выстроен небольшой храм, расположенный в Новой Москве…&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Интервью с хранителем иконы можно почитать на &lt;a href=&quot;https://pravoslavie.ru/32416.html&quot;&gt;здесь&lt;/a&gt;.
Interview with the icon keepr in English &lt;a href=&quot;https://pravoslavie.ru/39041.html&quot;&gt;here&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;О храме-часовне, в котором хранится чудотворная икона, можно почитать (здесь)[http://www.letovochurch.ru/pripisnye-khramy/khram-bathurino/svjatyni-khrama].&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Пресвятая Богородице, умягчи наши сердца.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;addthis_inline_share_toolbox note&quot; title=&quot;Поделись этой информацией с друзьями&quot;&gt;&lt;/div&gt;
</description>
                <link>http://username.github.io/2021/09/12/icon-softener-of-evil-hearts/</link>
                <guid>http://username.github.io/2021/09/12/icon-softener-of-evil-hearts</guid>
                <pubDate>Sun, 12 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        </item>

        <item>
                <title>Страстная седмица</title>
                <description>&lt;p class=&quot;note&quot; title=&quot;Страстная Седмица&quot;&gt;&lt;strong&gt;Дорогие братья и сестры, приветствую всех вас со вступлением во святую и спасительную седмицу!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Мы сподобились быть соучастниками и зрителями тех дней и событий, которые являются важнейшими в деле нашего спасения.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Сия неделя называется страстной, потому что Господь наш Иисус Христос не просто претерпевал унижения  и поношения от нечестивых, но делал это добровольно и по сострадательной любви к нам, человекам, ради которых, Он сошел на землю с небес и воплотился от Духа Свята и Марии Девы.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Мы знаем, что Бог есть любовь (&lt;a href=&quot;https://azbyka.ru/biblia/?1Jn.4:7-16&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;1Ин 4, 7-16&lt;/a&gt;), а Иисусу Христос есть воплощенная Любовь Божия, потому Он и сошел свыше не для того, чтобы господствовать, но послужить нам, чтоб мы могли примириться с Богом и взойти на небо. Как сама Любовь, Которая пришла в этот мир, разделенный враждой и ненавистью, братоубийствами и войнами, Христос обращается прямо к нашим сердцам, желая вызвать и пробудить в них ответное чувство сострадания и той же любви, готовой на  самопожертвования  и служение ближним.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Поэтому Страстная седмица является наиболее значимым временем  в нашем календаре, потому что в богослужениях этой недели собраны самые назидательные чтения Священного Писания, самые высочайшие образцы духовной поэзии и песнотворчества.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Старайтесь читать в этот период сами Евангелия, пусть мирянам сложно прочесть все Евангелия, как того требует Устав Церкви, но хотя бы стремитесь прочесть &lt;a href=&quot;https://azbyka.ru/biblia/?Mt.21,21&amp;amp;r&quot; target=&quot;_blank_&quot;&gt;Ев. от Матфея с 21 главы и до конца&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://azbyka.ru/biblia/?Lk.22&amp;amp;r&quot; target=&quot;_blank_&quot;&gt;Ев. от Луки с 22 главы&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://azbyka.ru/biblia/?Mk.9&amp;amp;r&quot; target=&quot;_blank_&quot;&gt;Ев. от Марка с 9 главы&lt;a&gt;&lt;/a&gt; и &lt;a href=&quot;https://azbyka.ru/biblia/?Jn.12&amp;amp;r&quot; target=&quot;_blank_&quot;&gt;Ев. от Иоанна с 12-ой главы и до конца&lt;a&gt;&lt;/a&gt;. У кого есть возможность, то можно в интернете читать и слушать сами богослужения этих великих дней. К примеру на &lt;a href=&quot;https://azbyka.ru/bogosluzhenie-online&quot;&gt;azbyka.ru&lt;/a&gt;, церковный календарь и другие.&lt;/a&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Помогай всем нам Бог и Господь наш Иисус Христос!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Страстная седмица 2021 года,&lt;br /&gt;
Сан Диего.&lt;/p&gt;
</description>
                <link>http://username.github.io/2021/04/27/passion-week/</link>
                <guid>http://username.github.io/2021/04/27/passion-week</guid>
                <pubDate>Tue, 27 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        </item>

        <item>
                <title>Богоявление Христово !</title>
                <description>&lt;p class=&quot;note&quot; title=&quot;С Богоявлением Христовым!&quot;&gt;&lt;strong&gt;Всех вас сердечно поздравляю с Новым Годом благости Божией и Богоявлением Христовым!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Дорогие прихожане, посетители и подписчики нашего сайта!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Иисус Христос, Сын Божий, явился на Иордане вместе с множеством народа из Иудеи и Иерусалима, где Пророк и Предтеча Иоанн крестил всех через погружение в воды Иордана для телесного очищения и покаяния.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote class=&quot;faded&quot;&gt;
  &lt;p&gt;Явился Иоанн, крестя в пустыне и проповедуя крещение покаяния для прощения грехов.
И выходили к нему вся страна Иудейская и Иерусалимляне, и крестились от него все в реке Иордане, исповедуя грехи свои.
Иоанн же носил одежду из верблюжьего волоса и пояс кожаный на чреслах своих, и ел акриды и дикий мед.
И проповедовал, говоря: идет за мною Сильнейший меня, у Которого я недостоин, наклонившись, развязать ремень обуви Его;
я крестил вас водою, а. Он будет крестить вас Духом Святым (Ев. Мк. 1, 4-8)&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Этот праздник также называется Просвещением, поскольку мы просветились познанием Бога как Святой Троицы через откровение, которое пришло свыше от Отца:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote class=&quot;faded&quot;&gt;
  &lt;p&gt;И когда выходил из воды, тотчас увидел Иоанн разверзающиеся небеса и Духа, как голубя, сходящего на Него.
И глас был с небес: Ты Сын Мой возлюбленный, в Котором Мое благоволение.(Ев.Мк.1,10-11)&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Когда Сын Божий вошел в воды Иордана, то произошло освящение всей природы воды, поэтому Церковь и освящает в этот день воду в воспоминание того события. 
Вода освященная в этот день и в день  предшествующий Крещению является великой святыней, которая несет в себе Божественную благодать, имеет особую божественную силу.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Пользуйтесь этой водой для освящения своих домов, для причащения и помазания во исцеление от различных недугов. 
Освященные и обновленные через участие в  Празднике Крещения Христова, встретим во всеоружии Божием все испытания посылаемые нам в наступившем году.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Храни вас всех Крестившийся во Иордане Христос !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;С любовию о Господе,&lt;br /&gt;
прот. Евгений Грушецкий&lt;br /&gt;
Настоятель святого храма сего.&lt;/p&gt;
</description>
                <link>http://username.github.io/2021/01/18/epiphany/</link>
                <guid>http://username.github.io/2021/01/18/epiphany</guid>
                <pubDate>Mon, 18 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        </item>

        <item>
                <title>С Наступающим Рождеством Христовым !</title>
                <description>&lt;p class=&quot;note&quot; title=&quot;С Рождеством Христовым!&quot;&gt;&lt;strong&gt;Христос Рождается! Славьте Его!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Дорогие прихожане, посетители и подписчики нашего сайта!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Наступают поистине волнующие и святые дни: &lt;strong&gt;Господь близко&lt;/strong&gt;. Нам должно встретить Его в праведности, с молитвенным настроем, украшенными верой и надеждой, терпением и прощением, с любовию. Как поет царь и пророк Давид: “Возлюблю Тебя, Господи, крепость моя! Господь твердыня моя и убежище мое.” &lt;i&gt;(&lt;a href=&quot;https://days.pravoslavie.ru/bible/B_ps17.htm&quot;&gt;Пс.17, 2-3&lt;/a&gt;)&lt;/i&gt;.
Он избавляет нас от всех напастей и бед. Но и мы тоже не можем быть беспечными, но благоразумными и не искушать Господа и Его милосердие.&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;note&quot; title=&quot;Изменения&quot;&gt;&lt;strong&gt;Это Рождество мы будем встречать не как всегда в храме и в уюте.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Мы будем сопричастны Божией Матери и святому семейству, проведшему эту ночь в холодной вифлеемской пещере. Наше праздничное богослужение будет под открытым небом, нерукотворным храмом Божиим. Поэтому просьба ко всем одеваться по погоде.&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;lead&quot;&gt;Тект Рождественнсого Богослужения&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Перейдя по &lt;a href=&quot;https://xn--80adfddrquddgz.xn--p1ai/data/documents/02_06-01-21.PrdprRozhdHrist.pdf&quot;&gt;ссылке на текст праздничного богослуженения&lt;/a&gt;, вы будете иметь возможность следить за последовательностью службы и песнопений, приобщаясь богатству святоотеческой поэзии…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Желаем вам всем счастливого Рождества, благополучия и мира.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вашу &lt;a href=&quot;/donations/&quot;&gt;поддержку и пожертвования&lt;/a&gt; мы воспринимаем как дары Рожденному в Вифлееме Иисусу Христу.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Храни вас всех Господь.&lt;br /&gt;
Настоятель прот. Евгений Грушецкий.&lt;/p&gt;
</description>
                <link>http://username.github.io/2021/01/04/happy-nativity/</link>
                <guid>http://username.github.io/2021/01/04/happy-nativity</guid>
                <pubDate>Mon, 04 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        </item>

        <item>
                <title>Азбука духовной жизни (часть 4 заключительная)</title>
                <description>&lt;p&gt;Мы помещаем 4-ую заключительную часть духовных наставлений от о. иеромонаха Александра Орлова.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;азбука-для-христианина-начинающего-духовную-жизнь&quot;&gt;Азбука для христианина начинающего духовную жизнь&lt;/h3&gt;

&lt;h4 id=&quot;иеромонах-александр-орлов&quot;&gt;Иеромонах Александр Орлов.&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Старайся поддерживать близкие отношения со своим духовным отцом. Бойся огорчить его или обидеть. Ничего не скрывай от него.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Благодари Бога за все.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Разумевай о своей внутренней самости как разделенной на две половины: одна принадлежит тебе, другая - твоему врагу. Бегай всякого предложения от бесплотного врага.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Хорошо для тебя благословлять других и всегда иметь слова благодарности на языке твоем.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Люби церковные установления и старайся всегда исполнять их.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Будь очень внимателен к самому себе, особенно к своим чувствам, через которые враг проникает в твою душу.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Когда столкнешься со своей немощью или слабостью при выполнении доброго  дела, то не забывай, что ты не можешь спасти сам себя. Твой Спаситель - Господь наш Иисус Христос.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Жестокий враг никогда не спит, и преследует тебя весь день. Пусть твоя вера будет надежной крепостью.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Огорчения, трудности, болезни, - все это приближает нас к Господу. Посему никогда не жалуйся и не бойся их.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Никому еще не удалось достигнуть Неба жизнью полной наслаждений и удовольствий.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Как можно чаще с верою и со смиренным сердцем причащайся святых и жизнетворных Христовых Тайн. Только через Святую Евхаристию ты сможешь познать истинную Жизнь.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Никогда не забывай о близости Божественного Суда и Воздаяния.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Помни также о всем прекрасном, что Господь уготовал всем любящим Его и хранящим заповеди Его.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Дорогие братья и сестры во Христе, хотя большинство из нас еще  весьма далеки от исполнения этих наставлений, и тем не менее примите от меня, грешного Александра, эти начатки духовной жизни.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Иеромонах Александр Орлов.&lt;/p&gt;
</description>
                <link>http://username.github.io/2020/11/21/azbyka-part-4-final/</link>
                <guid>http://username.github.io/2020/11/21/azbyka-part-4-final</guid>
                <pubDate>Sat, 21 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
        </item>

        <item>
                <title>Азбука духовной жизни (часть 3)</title>
                <description>&lt;p&gt;Мы помещаем 3-ую предпоследнюю часть духовных наставлений от о. иеромонаха Александра Орлова.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;азбука-для-христианина-начинающего-духовную-жизнь&quot;&gt;Азбука для христианина начинающего духовную жизнь&lt;/h3&gt;

&lt;h4 id=&quot;иеромонах-александр-орлов&quot;&gt;Иеромонах Александр Орлов.&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Старайся говорить и смеяться как можно меньше, не давай воли пустому любопытству.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Избегай праздности.Чти воскресные и праздничные дни, как Господь велит.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Люби святое уединение.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Терпи всякое нападение.В момент искушения будь терпелив и молчалив, а спустя какое-то время, укоряй себя и молись за своего обидчика.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Самое важное - это научится смирению и терпению.Терпением мы одолеваем демонов, смирением побеждаем страсти, которые воюют против души и тела.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Когда ты молишься, пусть никто не  видит твоих слез умиления или ревности ко спасению, кроме Самого Бога.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Почитай священнослужителей как ангелов благовестия, посланных радовать верных и вести их ко спасению.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Относись к другим с уважением как достойным наследникам небесного царствия, но в тоже время и с благоразумной предосторожностью,&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Все прощай и сострадай всем в их болезнях.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Не позволяй себе быть подобно курице, которая только что снесла яйцо, но помышляй и о своем соседе.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Святый Дух оставляет того, кто ищет легкой и спокойной жизни.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Меланхолия и тревожность - результат недостаточной молитвы.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Всегда и повсюду призывай своего Ангела Хранителя.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Плачь непрестанно  в сердце о своих грехах. Всегда сердечно радуйся, если есть возможность исповедать свои грехи и причаститься Святых Таинств Христовых, - верь, что будешь очищен.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Заботься только о своих собственных недостатках и несовершенствах.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Храни себя от внимания ко грехам других и от осуждения их. Не губи себя осуждениеи других. Кто судит других, тот антихрист.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Не доверяй даже лучшим своим наклонностям. Не доверяй своему сердцу, но поверяй все своему духовному отцу.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Каждый вечер исповедуй Богу все свои мысли, слова и дела.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Не ложись спать, пока не примиришься со всеми, проси прощение у всех, кого обидел..&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Не рассказывай другим своих сновидений.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Ночная молитва выше молитвы дневной.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Крестись перед сном.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;С Богом,
о. Евгений&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Продолжение следует …&lt;/p&gt;
</description>
                <link>http://username.github.io/2020/11/11/azbyka-part-3/</link>
                <guid>http://username.github.io/2020/11/11/azbyka-part-3</guid>
                <pubDate>Wed, 11 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
        </item>

        <item>
                <title>Храмовый Праздник</title>
                <description>&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Слово стало плотью и обитало с нами полное благодати и истины.”&lt;br /&gt;
— &lt;strong&gt;Ин. 1, 14&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Мы сердечно поздравляем всех наших прихожан и подписчиков с Днем памяти св. прав. Иоанна Кронштадского, нашего святого, дух которого продолжает пребывать с нами полный любви, долготерпения  и милосердия.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Будем и мы стараться быть достойными памяти нашего небесного покровителя, и, по слову нашего Батюшки: &lt;em&gt;“если ты желаешь, чтоб Господь услаждал тебя любовью Своей,- услаждай и ты сердца других нежной любовью и ласковостью обращения.”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Мы желаем всем крепости сил духовных и телесных, которые столь нам необходимы в данное кризисное и трудное время, и веры без которой никто не может угодить Господу. Будем помнить, что &lt;em&gt;“Бог дал нам духа не боязни, но силы и любви и целомудрия.” (2Тим. 1, 7)&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Еще раз всех с праздником и надеемся на вашу неизменную &lt;a href=&quot;/donations&quot;&gt;поддержку&lt;/a&gt; нашего  прихода.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Настоятель,&lt;br /&gt;
прот. Евгений Грушецкий&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
                <link>http://username.github.io/2020/11/01/st-john-of-kronstadt-feast/</link>
                <guid>http://username.github.io/2020/11/01/st-john-of-kronstadt-feast</guid>
                <pubDate>Sun, 01 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
        </item>

        <item>
                <title>Азбука духовной жизни (часть 2)</title>
                <description>&lt;p&gt;Мы помещаем 2-ую часть духовных наставлений от о. иеромонаха Александра Орлова.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;азбука-для-христианина-начинающего-духовную-жизнь&quot;&gt;Азбука для христианина начинающего духовную жизнь&lt;/h3&gt;

&lt;h4 id=&quot;иеромонах-александр-орлов&quot;&gt;Иеромонах Александр Орлов.&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Если обстоятельства препятствуют пению и чтению, тогда в момент искушения поминай Имя Иисусово, предстань мысленно пред Крестом и слезы принесут облегчение.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Соблюдай постные дни, но помни, что Богу не угодно только плотское воздержание.Он хочет, чтоб наши сердца отвергли страсти.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Если ты решился вести духовную жизнь, то должен понимать, что ты болен, что твои мысли ошибочны, что твоя воля больше наклонна ко злу нежели к добру, и  твое сердце осквернено кипением и бурлением страстей.  Цель первой ступени духовной жизни состоит в восстановлении здоровья души.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Духовная жизнь - это никогда не прекращающаяся брань с врагами нашего спасения.Никогда не позволяй своей душе отятотиться сном. Твой дух должен быть бодр всегда. И в этой борьбе ты должен неустанно призывать на помощь Спасителя.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Будь бдителен, чтоб невпасть в согласие с греховными помыслами нападающими на нас. Никогда не сочетайся с ними своим умом.Как только ты согласишься с ними, ты согрешишь.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Если ты ослабишь свое внимание, ты пропадешь.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Проси Господа даровать тебе страх Божий. О, как блаженны имеющие страх и трепет перед Господом !&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Отдай Господу все свое сердце без остатка и ты испытаешь Рай на земле.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Непрестанно укрепляй свою веру через обращение к покаянию и молитве и через общение с теми, кто имеет глубокую веру.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Составь поминальный список живых и мертвых, которые известны тебе, и тех кто обидел или оскорбил тебя, тех кто пострадал за веру, и тех, за кого никто не молится.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Никогда-никогда не упускай возможности   выказать соболезнование  или сострадательную любовь по отношению к другим. Невозможно угодить Богу без дел милосердия. Уподобляйся солнцу и свети для всех. Сострадание ценнее любой жертвы.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Никуда не отправляйся без веской причины.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Старайся поменьше говорить и смеяться, не давай воли праздному любопытству.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Надеюсь эти мысли и наставления  помогут всем нам укрепиться и углубиться в нашей духовной жизни.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;о. Евгений&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Продолжение следует …&lt;/p&gt;
</description>
                <link>http://username.github.io/2020/10/23/azbyka-part-2/</link>
                <guid>http://username.github.io/2020/10/23/azbyka-part-2</guid>
                <pubDate>Fri, 23 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
        </item>

        <item>
                <title>Азбука духовной жизни (часть 1)</title>
                <description>&lt;p&gt;Поскольку в настоящее время христиане живут на удалении от храмов и все больше времени проводят дома, то появилась надобность подать им помощь в организации их духовной жизни. Полагаю, что ниже приводимая публикация будет содействовать в этом добром начинании. Ее автор иеромонах Александр, который служил военным священником в первую мировую войну и позже был иеромонахом в катакомбной церкви. Мы будем публиковать её по частям, потому что их всего 58 и будет полезнее их воспринимать и усваивать небольшими фрагментами.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;азбука-для-христианина-начинающего-духовную-жизнь&quot;&gt;Азбука для христианина начинающего духовную жизнь&lt;/h3&gt;

&lt;h4 id=&quot;иеромонах-александр-орлов&quot;&gt;Иеромонах Александр Орлов.&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Восставше от сна, перекрестись, и старайся подумать о Боге.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Не начинай делать что-либо прежде совершения молитвенного правила.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;В течение дня независимо от места и времени совершай краткую молитву. Молитвы - крылья души. Молитва делает душу престолом Божиим.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Если желаешь, чтоб твоя молитва была услышана Богом, молись сердцем, а не языком только.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Будь приветлив со всеми, кого встречаешь утром.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Если враг пытается отвлечь тебя , не прекращай молитву. Кто понуждает себя молиться с иссохшей душой, стоит выше того, кто молится со слезами.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Твой разум и сердце должны быть в постоянной близости с Новым Заветом. Непрестанно изучай Новый Завет.Не изобретай своих толкований его, но узнавай смысл Писания у святых отцов и духовника.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Пей святую воду с жаждущей душой, чтоб тебе освятиться.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Стремись ежечасно повторять ангельское приветствие Деве Марии: Радуйся Благодатная Богородице Дево, Господь с Тобою, благословенна Ты в женах и благословен Плод чрева Твоего, яко Спаса родила еси душ наших.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;В свободное время старайся читать святых отцов и учителей духовной жизни.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;В опасности и тревоге читайте Псалтырь и Канон молитвенный Божией Матери. который начинается словами:Мно́гими содержи́мь напáстьми, к Тебе́ прибега́ю.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Царица Небесная, теплая Заступница рода христианского.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Когда демоны уязвляют вашу душу и вы близки ко греху, читайте песнопения Страстной седмицы и Святой Пасхи, или читайте Канон или акафист Иисусу Сладчайшему, и Господь просветит ваш разум и освободит от оков греха.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Желаем всем успехов на поприще духовной жизни.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Продолжение следует …&lt;/p&gt;
</description>
                <link>http://username.github.io/2020/10/11/azbyka-part-1/</link>
                <guid>http://username.github.io/2020/10/11/azbyka-part-1</guid>
                <pubDate>Sun, 11 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
        </item>

        <item>
                <title>Открытое письмо</title>
                <description>&lt;h3 id=&quot;ваше-превосходительство&quot;&gt;Ваше Превосходительство!&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Настоящим выражаю протест против недавнего запрета на церковное пение в храмах, являющегося ущемлением прав и религиозных свобод духовенства и верующих приходов Западно-Американской епархии Русской Зарубежной, Поместных Православных Церквей, несущих свое служение в этом штате, а также и других религиозных объединений.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В годы советской власти, когда Русская Православная Церковь подверглась гонениям, русские эмигранты и их потомки, составляющие Русскую Зарубежную Церковь, прибыли в США и другие заокеанские страны, чтобы свободно исповедовать свою Православную веру, свободно совершать богослужения, соблюдать праздники, посты и обычаи, принятые в Православной Церкви. Таким образом, они следовали примеру основоположников США, искавших возможности свободно исповедовать свою веру.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;С самого начала нынешней глобальной вспышки коронавируса духовенство и прихожане церквей нашей епархии, желая сохранить здоровье людей и остановить распространение коронавируса и с уважением относясь к власть имущим, старались строго следовать всем санитарным нормам и ограничениям, вводимым местными органами власти. Несмотря на то, что они были лишены умилительных богослужений Великого поста и радостного торжества Святой Пасхи, наши прихожане с пониманием отнеслись к нашим распоряжениям, “виртуально” присутствуя в храмах. Однако теперь мы видим противоречие в том, что сплошь и рядом проходят массовые акции протеста, на которых нарушаются абсолютно все меры предосторожности, но запрещено хоровое пение, совершаемое во время богослужения, при соблюдении всех правил. Это – явная дискриминация, лицемерие и ущемление наших религиозных прав, напоминающие нам времена безбожных гонений в СССР.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Тем не менее, мы будем продолжать с благодарностью молиться “о стране сей, властех и воинстве ея”, “о граде сем, всяком граде и стране, и верою живущих в них”, но при этом начнем обсуждать возможности защиты прав нашего духовенства и наших прихожан, являющихся полноправными гражданами США.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;+ КИРИЛЛ,&lt;br /&gt;
Архиепископ Сан-Францисский и Западно-Американский,&lt;br /&gt;
Секретарь Архиерейского Синода Русской Зарубежной Церкви.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;июль 2020 г.&lt;/p&gt;
</description>
                <link>http://username.github.io/2020/07/09/open-letter/</link>
                <guid>http://username.github.io/2020/07/09/open-letter</guid>
                <pubDate>Thu, 09 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
        </item>


</channel>
</rss>
